%@Auteur: Sébastien Lozano\par
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|}
\hline
\includegraphics[scale=0.3]{LeChat3}\\ 
\hline
\end{tabular}
\end{center}
\textit{Géométriquement, on peut représenter le verre à fond rond comme un cylindre ou comme un cône tronqué si le verre n'est pas droit. \'{E}tudions le cas des bases polygonales.}
\par\vspace{0.25cm}
\begin{myenumerate}
\item Les tracés suivants sont à réaliser sur la même figure et sur papier blanc.
\begin{myenumerate}
\item Trace un cercle de rayon 6cm et nomme $O$ son centre.
\item Dans ce cercle, inscris un carré nommé $ABCD$.
\item Toujours dans ce même cercle, inscris un hexagone $EFGHIJ$.
\end{myenumerate}
\item Calcule l'aire du carré $ABCD$. Pour cela, tu peux suivre les instructions suivantes :
\begin{myenumerate}
\item Utilise le triangle rectangle $ABC$ pour calculer une valeur approchée de $AB$.
\item Déduis-en une valeur approchée de l'aire du carré.
\end{myenumerate}
\item Calcule l'aire de l'hexagone $EFGHIJ$. Pour cela, tu peux suivre les instructions suivantes :
\begin{myenumerate}
\item Quelle est la nature du triangle $EOF$?
\item Combien mesurent donc ses côtés?
\item Soit $K$ le milieu de $[EF]$, Calcule une valeur approchée de la longueur $KO$ à l'aide du triangle rectangle $OKE$.
\item Déduis-en une valeur approchée de l'aire du triangle $EOF$.
\item Déduis-en une valeur approchée de l'aire de l'hexagone $EFGHIJ$.
\end{myenumerate}
\item Conclus quant à l'affirmation du chat! \`{A} hauteur égale, vaut-il mieux être servi dans un verre carré ou un verre hexagonal?
\end{myenumerate}
